期權新手

呢個操作係由前3月9號開始
紀錄自己試下用12000蚊港紙
試下可以玩到幾多
本人並非專家 純紀錄用
基本上以後都會咁樣紀錄
期權種類 到期日 SP 成本 數量
1. TSM LC 210401 130 0.95 16

今次預左放耐少少
目標價係5蚊

都幾平

嗰陣tsm好似116

純lc?

如果本多我會考慮sp加lc做
但係本細唔諗咁多
純lc

唔係幾明點解有d call今日仲要倒跌係咩事

LM祝好運
不過純LC真係賭錢 仲有半個月 隨時一棍已經追唔番

time value？
有可能部分接近到期日
目標價距離現價有一定距離
就算股升
call都未必
因為個升幅比time value食左

最緊要係買入時機啱
雖然都係馬後炮同廢話
但係無論買股票同埋衍生品都好
都有風險
風險越大回報越大咁解

得返半個月，130 LC Option目標價5蚊
=> Breakeven 135
=> 股價最少升到～134 （到期前2星期i.e. 22/3）/ 股價最少升到～134.5 （到期前一星期 I.e 29/3）

而加tsm咁妹法可能有啲難

=> 股價最少升到～134 （到期前2星期i.e. 22/3）/ 股價最少升到～134.5 （到期前一星期 I.e 29/3）

呢個點計??

咁當然唔係一定有5蚊先放

留名學野

納指。。。